\documentclass{oci}
\usepackage{boldline}
\usepackage{caption}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}

\title{El cifrado de César}
\newcommand{\todo}[1]{{\color{red}{#1}}}

\begin{document}
\begin{problemDescription}
César, ya cansado de que no lo incluyan en los bailes, ha decidido formar un club secreto
donde ahora él tendrá la oportunidad de excluir a todas las personas que lo han discriminado por
tantos años.
Para excluir completamente a quienes no pertenecen al club, César ha decido que toda comunicación
dentro del club debe ser encriptada.

César ha diseñado un sistema muy simple para encriptar sus mensajes.
En primer lugar, solo encriptará mensajes conformados por letras mayúsculas del alfabeto
inglés, es decir, los mensajes no contendrán tildes ni la letra Ñ.
Los mensajes pueden contener espacios, pero estos no deben ser modificados en el proceso de
encriptación.
Para encriptar el mensaje, César debe primero elegir un número $k$ entre 0 y 25 que será
utilizado como llave.
Posteriormente, cada letra del mensaje es reemplazada por la letra del abecedario que se
encuentra $k$ posiciones más adelante.
En caso de llegar al final del abecedario se debe continuar contando desde la $A$.
Específicamente, si enumeramos las letras del abecedario entre 0 y 25, la letra $i$ debe ser
reemplazada por la letra $(i+k)\% 26$, donde $\%$ corresponde a la operación módulo.

Como ejemplo, considera el siguiente mensaje:
\begin{center}
  \texttt{SE ATREVIO O SE HA DE ATREVER A ESCRIBIR CON PLUMA DE AVESTRUZ}
\end{center}
Si César escoge como llave $k=5$, el mensaje encriptado sería:
\begin{center}
  \texttt{XJ FYWJANT T XJ MF IJ FYWJAJW F JXHWNGNW HTS UQZRF IJ FAJXYWZE}
\end{center}

César guarda con recelo las llaves que usa para encriptar sus mensajes y por esto
está confiado que nadie los podrá descifrar.
?`Serás capaz de romper el código de César y desencriptar sus mensajes?

\end{problemDescription}

\section*{Tarea y puntaje}
Dado un mensaje encriptado con el método de César, tu tarea es determinar la llave que fue
utilizada para encriptarlo.
Tu solución será probada con distintos mensajes y obtendrás puntaje proporcional a la cantidad
de casos correctos, siendo 100 el puntaje máximo.
Todos los mensajes corresponderán a fragmentos del libro \emph{Don Quijote de la Macha}, donde
cada letra ha sido transformada a mayúscula y se han eliminado los tildes
y signos de puntuación.

Para resolver este problema, pueden serte útiles las siguientes estadísticas sobre el libro:
El Quijote está compuesto de un total de 1\,603\,700 caracteres (sin considerar espacios) y
naturalmente algunas letras aparecen más que otras.
Por ejemplo, la \verb|E| es la letra que más aparece con un total de 223\,996 ocurrencias y una
frecuencia de aparición $223\,996/1\,603\,700 = 0.1397$.
A continuación se muestra una tabla con la frecuencia de aparición de cada una de las letras.


\newcolumntype{?}{!{\vrule width 1pt}}
\begin{table}[t]
  \centering
\begin{tabular}{lr?lr?lr}
  \hlineB{2}
A & 0.1224 & J & 0.0065 & T & 0.0376\rule{0pt}{2.6ex}\\
B & 0.0147 & L & 0.0543 & U & 0.0486\\
C & 0.0361 & M & 0.0272 & V & 0.0109\\
D & 0.0532 & N & 0.0687 & W & 0.00001\\
E & 0.1397 & O & 0.0991 & X & 0.0002\\
F & 0.0046 & P & 0.0216 & Y & 0.0153\\
G & 0.0105 & Q & 0.0199 & Z & 0.0040\\
H & 0.0122 & R & 0.0615 &\\
I & 0.0547 & S & 0.0767 &\rule[-0.9ex]{0pt}{0pt}\\
  \hlineB{2}
\end{tabular}
\caption*{Frecuencia de aparición de cada letra en el libro el Don Quijote de la Mancha.}
\end{table}

\begin{inputDescription}
    La entrada está descrita en dos líneas.
    La primera contiene un entero $N$ ($50 \leq N \leq 1000$)
    correspondiente a la cantidad de caracteres en el mensaje
    (incluyendo espacios).
    La segunda línea contiene una cadena de texto conteniendo solo espacios y letras mayúsculas
    del alfabeto inglés.
    La cadena de texto corresponderá siempre a un mensaje extraído de El Quijote que fue encriptado
    utilizando el método descrito en el enunciado.
\end{inputDescription}

\begin{outputDescription}
    La salida debe contener un único entero entre 0 y 25 correspondiente a la llave que
    fue utilizada para encriptar el mensaje.
\end{outputDescription}


\begin{sampleDescription}
\sampleIO*[0.95]{sample-1}
\sampleIO*[0.95]{sample-2}
\sampleIO*[0.95]{sample-3}
\end{sampleDescription}

\end{document}
